【國歌法】外藉學生可否不學中國國歌 蔡若蓮：外藉人士可唔可以唔誠實、遲到？

《國歌條例草案》委員會今早開會，條例草案第9條，教育局局長須就將國歌納入小學教育及中學教育發出指示，使學生學習歌唱國歌，並以教育學生國歌的歷史及精神和奏唱國歌的禮儀，涵蓋所有類型的學校。公民黨楊岳橋要求教育局釐清，國際學校外藉學生或家長不希望學唱中國國歌，是否可以選擇退出（opt out）。教育局副局長蔡若蓮回應稱，「同樣道理，如果佢話我係外藉人士，我可唔可以唔誠實？可唔可以遲到？尊重（國歌）呢個係基本價值，我哋睇唔到有特別豁免。」

有個咁痴線既老母, 唔怪得知你個仔要跳樓啦

咁點解蝗去其他國家讀書乜都唔洗

我係台灣我都會唱台灣國歌啦

叫佢自己唱一次黎聽下先啦

真正的中國國歌，係東方紅

你係發自內心，唔係台灣強逼你去做。

唔交功課犯唔犯法？遲到係咪刑事？
戇撚鳩鳩

蔡若蓮教識我o地咩叫上綱上線
佢真係痴撚線

強逼的愛國，就是洗腦，崇拜獨裁

唔唱會俾教官捉出去罰

低級紅 佢係咪想坐洗頭艇

咁使唔使問米叫你個仔一齊唱

唔怪得個仔要跳樓啦

佢個比喻根本亂鳩咁黎
尊重國歌都應該係尊重返自己國家嘅國歌啦
憑咩逼人地接受你嗰套

抵你冇仔送終

如果日本強逼係日本既支那人唱日本國歌
中國口交部會唔會出黎亂叫

仲有一個
大家努力

個比喻完全唔關事

無錯，邊有得例外，就算係局長個仔，都一樣要跳樓死

佢真係戇鳩㗎，你嘅中國關人撚事，拉埋普世價值嚟講

On99
唱國歌同個人品德有撚可比性

不如話食薯條唔畀茄汁丫，會唔會幽默d?

去日本讀書班大陸人唱咗君之代未

外籍個籍字都唔識寫 記者好打極有限

做佢個仔真係可憐
唔怪得要重刷

除左話無腦之外都唔知可以講咩
究竟佢地d學歷係咪買返黎 基本既野都唔識
咁樣做比較都得？
基本小學 學比較都唔會咁啦

Yes

唔怪得佢個仔都頂唔順

罰同犯法兩回事

冚家跳樓死就差唔多 報應

咁以後唱國歌記得叫埋自己個仔上嚟陪你一齊唱啦
我都睇唔出你個仔有咩特別豁免

等住第2次報應啦 仆街

咁點解之前個內地同胞係法庭影相就可以放佢走？cls

咁人地個仔係咪都要jump

有個咁撚戇尻既老母 難怪個仔...
啲類比完全錯撚柒哂 誠實點撚同愛黨相提並論呀？你個黨都成尻日講大話啦

所以你個仔先跳

外藉人士咪學番佢地自己國歌 你有你唱佢有佢唱

同你個仔講啦

偷換概念

之前讀中學有幾個外藉留學生 唱中國國歌個陣都係唱佢地自己地方國歌

極度懷疑佢係低級紅

中共 搵人查一查啦

比喻不倫㚒硬嚟，咁都做到教育局長

尊重唔等於學習

屌我戥佢個仔開心 返屋企要對住條賤種狗乸

迫其他國籍唱其他國家國歌

條友真係有病，諗返個仔跳樓死覺得係報應嚟

將支那國歌同誠實, 遲到掛勾係唔係on9 ?

三民主義 吾黨所宗

嘩唔怪得之你個仔去死啦

希望佢個二仔快啲自殺死埋

咁落地獄使唔使學？

真正忠黨愛國的人，會唱東方紅

若連 = 鐵探madam man

點解唔可以唔誠實

我係覺得佢個仔慘
老母作既孽，點解報咗喺個仔度
大佬，個老母已經咁痴線，仲唔夠慘咩？

見親蔡狗都諗起佢個蓮子

死左個仔 仲有一個

國籍個籍字都寫錯？無資格做中國人

快啦

從來唱國歌只屬公民責任。外國人係唔係中國公民？

蘇聯？

停低同迫你唱係兩會事
係美國睇nhl播加拿大同美國國歌，冇人迫你一定要開口唱，淨係企起身就得
加拿大人落美國睇客場，唔通又要唱哂成首星條旗？

若蓮喪子

毛主席喺地獄, 你話呢？

香港人都唔係中國公民

佢係咪死咗個仔之後傻撚咗

特區護照上話係

所以個仔咪死撚咗囉

BNO話唔係

如果你中國係好既洗乜搞呢啲垃圾野

無人一出世就會怨恨中國

俾人噓國歌係應該反省你自己國家點對人民

港共政府點樣對我地香港人

香港人咪點對返你囉

搞埋啲on9國歌法

所以你話呢個港共政府幾撚柒On9

低級紅？

根本就係矯枉過正！而矯枉過正本身就係中共做嘢嘅特徵！

香港幾時就講大話同遲到立法？

唔誠實同遲到洗唔洗坐監

可以

on9 局長

YY : 博士啊，我地今日講咩成語啊?

博士 : 就係只許若蓮喪子，不許百姓同歡。

YY: 嘩，乜呢句成語咁長嘅，究竟點解架?

博士: 哦，呢個成語呢，而家可以講成若蓮喪子嘅。

博士 : 話說喺香港淪陷二十年之後，有個好自大嘅教育局副局長叫做若蓮，佢啱啱就去上任喎。

當時好多學生因為抵受唔住壓力自殺，不過若蓮就一於好少理，因為死幾多百姓都只係一堆統計數字，唔少官員仲好涼薄咁譏笑啲學生缺少生涯規劃同要人地簽不自殺協議書。

YY : 嘩，乜咁冷血都得嘅?

博士 : 無幾耐呢個副局長嘅大仔就自尋短見，跳樓自盡。當時啲民眾覺得呢個酷吏受到應有報應，都紛紛上去論壇同民主牆慶祝同埋恭賀。有間教育大學貼咗”恭喜蔡匪若蓮之子魂歸西天”嘅大字報出嚟。然後啲校長同高官忽然就全部走哂出嚟同聲讉責，話要嚴懲班貼大字報嘅學生。

YY : 博士，咁之前啲學生自殺果陣佢地又去咗邊度啊?

博士 : 副個長個仔死咗係故事，普通學生死咗就只係數據。由於佢地對待同樣事件嘅手法太過極端，完全只問立場不問是非，所以就激起咗更大嘅公憤啦。

博士 : 而呢件事呢，就被後人濃縮成只許若蓮喪子，不許百姓同歡。意思即係話啲人做野恃住權勢，就蠻不講理，自私自利。

YY: 哦，我而家明白哂啦。

立呢條法例真係好on9

台灣係國家

唔怪得佢個仔要自殺啦
呢條臭雞做共慘黨肉便器真係一流

你個仔喺地府唱歌国歌

此語句犯了轉移視線的謬誤

佢個細仔心諗: 屌你，積下口德啦，我唔撚想死呀

佢係咪迫佢個仔唱國歌,所以佢個仔先跳樓?

遲到唔犯法
而家所謂唔尊重國歌會犯法喎
唔好將道德觀念同法律撈亂
道德係自律
法律係他律
ok?

當然
台灣政治,社會,經濟同現時既國家有乜唔同???

台灣護照可以去168個國家，美國90日，關島咁敏感既地方都可以入境。

有聲

已跳樓學生可否不唱國歌 蔡若蓮：跳樓學生可否不誠實

美國幾時統一呀？

原來唔可以講大話
香港人口減至0

做教育局竟然講得出呢啲邏輯...
仲學人講STEM

鬼佬係香港一樣要學中文寫中文字講中文
唔識身份證都收返

每日24小時係禮賓府播國歌 林鄭係咪以後淨係企係到 唔洗出黎

真係迫死人

智障

教育局局長教到個仔跳樓死

唔止佢啦，你都痴撚線。
乜撚嘢叫上綱上線，用埋啲蝗語。

好有理由相信佢個仔係唔想學支那國歌而自殺！

同埋見到佢老母比中聯辦共幹痾屎落個口，之後就自殺了

點解誠實同唔好遲到可以同國歌掛鉤？

其實作為基本尊重
肅立就少不免
但係咪一定要唱出聲？
唔通亞運會d外籍運動員又要唱？
就算本地人都唔係個個會開口唱

報應

台灣唔係國家，請勿鼓吹台獨，堅決維護國家領土完整

根據 中華民國 國家安全法 第 5-1 條
意圖危害國家安全或社會安定，違反第二條之一規定者，處五年以下有期
徒刑或拘役，得併科新台幣一百萬元以下罰金。

尊重就一定要學言下之意即係無學邊個國家既國歌就係對嗰個國家唔尊重?即咪人人識晒全世界既國歌係基本價值?

國歌啊婆聽完坐係輪椅都識企番起身
係佢個仔棺材隔離播 話唔定會番生呢

喪子蔡政委咁嘅低級紅水平
講嘅野同智障冇分別

嘩我屌你老母

點解會有人負皮

原來而家唔唱等於唔尊重

一早都話佢個仔好撚慘大家唔好笑佢
笑佢老母就算
果排仲好多人拎返d新聞出黎
一早都知呢條友真係痴撚線,個仔跳樓好撚合理

其實佢個答案有啲似之前呀嬌話 養狗係咪唔可以嫁獸醫嘅logic

咁關心D外國人做乜，係香港人投票選你呀柒頭

教育局副局長蔡若蓮回應稱，「同樣道理，如果佢話我係外藉人士，我可唔可以唔誠實？可唔可以遲到？尊重（國歌）呢個係基本價值，我哋睇唔到有特別豁免。」

呢句野幫香港啲高官同中共啲官講，因為個撚個都口說愛國，口袋就有外國護照

抵佢做萬晞華

個八婆害撚死自己個仔都唔夠，仲要害埋其他人嘅仔女，遲早逼死埋自己個細仔

戇鳩你去外國人地都唔洗你唱人地國歌效忠人地國家啦下話

喺棺材度爬返出嚟
一齊肅立

個仔落到地府都要唱中國國歌啦

何況外籍學生？

遲啲要啞既人 唱撚埋出聲先唔犯法

Like 俾最後果句

學國歌=唔誠實 遲到

台灣唔會強逼你唱
俾個尊重企係身就得
雖然我見到班大陸人全部坐係到

天很公平，比錢你做D不平不公的事，soul 換soul

點解失去咗個仔都仲未識汲取教訓！？

蔡若蓮識唔識做人阿媽？
唔識

正想講

唔唱咪唔唱囉，其實起立已經算畀面。

已經汲取咗教訓, 另外一個仔已經即時簽咗不自殺協議書

死左個仔之後佢已經冇極限了

教育局高官比喻都未識比

細個係加拿大讀書朝朝早都會播國歌 ,只不過要你企起身\除帽\唔準跑, 冇人迫你唱完

死仔死到傻咗

原來遲到有刑事責任

咁外國球隊去中國作客係咪要唱中國國歌先？
你敢玩野我陪你玩又點話

校規同法例都可以用哩做比喻，抵你個仔跳樓死

楊岳橋之流又係到問強姦犯可唔可以戴dom先屌既問題假抗爭真配合

扺你個仔跳樓

請問加拿大邊度咩學校
住咗十幾年大中小學都未見過hallway停低
你學校玩時間停止系列？

哦
個仔跳樓嗰個蔡若蓮下話

蔡若蓮你都遲撚曬到啦
你個仔係下面等緊你

同樣邏輯
局長認為尊重國家就係要唱當地國家既國歌
咁即係我可以理解為局長支持
在日華人一定要唱日本國歌
在美華人一定要唱美國國歌

點解議會上，冇人問候一下佢個仔近況

乜比喻黎
遲到係咪要拉

2仔你幾時肯死?全港大把人等緊賀蔡狗冇仔送終

死左個仔，條友癡到語無倫次

你個仔可唔可以唔係地獄俾火燒呀

你另一個仔都就快

做乜鳩？關乜春遲到 唔誠實事
尊重你地中國國歌
你老未 唔學 但播個時嚴肅站立咪得
人地出生地唔係中國夾硬要人學
咪又係唔識尊重人地心入入面自己歸屬嘅國家
佢講嘅野配唔起佢哩個位

巴打你係點打到中間兩個係入字嘅夾字?

我用虛假文但我識唱國歌可唔可以證明我誠實，無罪？

日本國際學校都要唱中國國歌？

咁要死埋另一個仔喎

佢個仔無得唱歌，好撚慘

似下變到橙不忍島咁 少少野都可以被當唔尊重被監禁

世說新成語：〈若蓮喪子〉

丁酉年秋，酷吏若蓮長子自盡，民不以為悲，反竊喜。吏斥曰禽獸，民詰之：「昔吏行峻法，先生棄世，學子尋短，何不以悲？何不思過而自省？反諷諸先生學子！十數載前，先有羅門范氏嘲先生之亡，曰：「若為苛政故，亡者豈只一二乎？」；及至學子歿者逾七十眾，猶有九日連殞七命者。吏吳克儉又譏其事，曰：「生徒尋死蓋因未嘗遠謀，於未未規之，取死之道也。」二吏身居朝堂，掌司徒事，見師生死，冷嘲熱諷，何鮮仁也！今若蓮喪子，吏偽憐之，更未憐昔眾師生。民仇之而悅，喜見其悲，不亦人性乎？非子曰：『以直報怨，以德報德』乎？」

【釋義】 若蓮：港共酷吏，大力鼓吹推行洗腦教育，所屬衙門曾指責自殺學生欠缺人生規劃。喪子：兒子死了。
【出處】 丁酉年秋酷吏若蓮長子自盡記：「今若蓮喪子，吏偽憐之，更未憐昔眾學子。」
【用法】 形容發生同樣的事情時，屬平民百姓的極盡涼薄，但涉及權貴的則強迫大眾尊重
【例句】 商人聲稱全民共享的郊野公園可以開發，但高球俱樂部卻要不遷不拆，真是若蓮喪子呀！
【義近】 厚此薄彼／只許州官放火，不許百姓點燈
【義反】 不偏不倚／公正無私／一視同仁

=====

世說新成語‧續：〈只許州官食蓮蓉，不許百姓論蓮子〉

又曰：若蓮喪子，官諱其事，觸者必怒，學生多被榜笞。於是全港皆謂蓮蓉為屍。中秋賞月許入港內眾盡興，吏人遂書榜揭於市曰：「本港依例准食蓮蓉三日」

世人曰：此乃只許州官食蓮蓉，不許百姓論蓮子也

傻傻地

文革在港發生
新移民=紅衛兵

死撚咗個仔之後更加痴線

係囉 你着鞋會唔會唔着襪 可唔可以上堂訓教？

屌你九唔撚搭八

係咪做到副局長就可以唔識教仔？唔係囉
所以你個仔咪跳樓囉臭閪

抵你死左個仔